---
author: mgalves
comments: true
date: "2007-09-03T21:28:56Z"
slug: google-flight-simulator
tags:
- Ferramentas
- Google
- Jogos
theme:
  name: twitter
title: Google Flight Simulator
wordpress_id: 180
---

Eu não sei vocês, mas como bom amante de **aviação** vira e mexe eu me pegava brincando com o recurso de  perspectiva do **Google Earth **e ficava fingindo que estava voando sobre as paisagens fotorealistas. Bem, agora não preciso mais fingir: a nova versão do Google Earth traz um mini **simulador de vôo** embutido. Para ativar, basta apertar Command + Alt + A (maiúsculo) no Mac, ou Ctrl + Alt + A (maiúsculo) no Windows.

[![Seleção do avião](/images/2007-09-03-google-flight-simulator/gefs1.jpg)](/images/2007-09-03-google-flight-simulator/gefs1.jpg)

O sistema permite escolher entre dois **aviões** (um monomotor ou um caça de guerra) e escolher um **aeroporto** numa pequena lista.  Os controles não são dos mais sensíveis, e tenho dúvidas do realismo da física do vôo. Mas dá pra se divertir bastante. O vôo sugerido com decolagem em Katmandu permite sobrevoar montanhas belíssimas (Himalaia?). O visual vale a pena.

[![gefs2.jpg](/images/2007-09-03-google-flight-simulator/gefs2.jpg)](/images/2007-09-03-google-flight-simulator/gefs2.jpg)
